話題終結師可以點樣改善

平時如果開咗社交mode，對答都無咩問題
但如果單對單對話，而嗰日又無乜精神
就會唔小心講啲無人應到機嘅嘢
有試過有人話佢9月11生日
我問佢係咪點兩枝蠟燭燒冧佢
有時我驚我講啲嘢太鳩，搞到愈嚟愈唔敢講嘢

點兩枝蠟燭燒冧佢

秘訣就係少講多聽 少答多問

成日dead air

我好驚對家都唔係太中意講嘢，
咁我就變咗要做講嗰個

如果好明顯對家唔中意講嘢咁就兩個都靜英英算啦 兩個introvert 格硬要傾計 彼此也在捱 何必呢

有時真係唔係太想講嘢
一班人就話得，但兩個人唔講嘢又好老尷
最理想就係兩個人唔講嘢都唔會有尷尬氣氛，
但呢種朋友我無乜

咪撚講野

咁係你同佢唔啱channel啫
個個都可以變熟咩

情景題：
十個人出街食飯，其中有兩三個人唔係好熟，而且唔啱傾
食完飯要去酒吧，條街就係咁闊，
淨係可以兩人並排行，
不幸地，你同其中一個唔啱傾嘅人並排行
你前後左右啲人都傾得好開心，
你同你側邊嗰個無嘢講，玩電話又好無禮貌，揼低佢去其他人到好似仲衰
呢段路要行十五分鐘，點算
之前我都係明知尷尬都格硬搵啲嘢講足全程

終結埋自己個post

點兩枝蠟燭燒冧佢

我覺得ok wo

試下多d 引導對方、聽對方講嘢，佢講咩就順住個話題落去

如果你配合佢話題，無hea鳩佢，就算條友講足一個鐘，90%時間都係佢講，只要佢講得爽，佢就會覺得你好識同人傾計，好有口材

幽默感就慎用啦